{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. V√µib-olla rassin j√§nesega, aga kaotaks alati. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Mulle meeldib salatit s√º√ºa."},{"text":"Ma ei ole v√§ga kiire."}],"options":[{"label":"Tigu","isCorrect":true},{"label":"J√§nes","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen pika ninaga suur mereolend, kelle nimi on maaloom.","hints":[{"text":"Olen oma nime saanud maalooma j√§rgi, kellel on pagasiruum."},{"text":"Elan ookeanis, mitte d≈æunglis."},{"text":"Kasutan oma pikka nina, et leida liiva seest toitu."}],"options":[{"label":"Meril√µvi","isCorrect":false},{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Elevandi h√ºlss","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. V√µin ka tinti pritsida! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju relvi."},{"text":"Ma saan v√§rvi muuta, et end varjata."},{"text":"Kasutan tinti kiskjate p√µgenemiseks."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Lobster","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga lameda kehaga kala ja m√µlemad silmad √ºhel pool! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Segunen ookeanip√µhjaga."},{"text":"M√µlemad mu silmad vaatavad samas suunas."},{"text":"Ô∏è Olen v√§ga unikaalse v√§limusega kala."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":false},{"label":"Lesta","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur imetaja, kes elab ookeanis ja laulab ilusaid laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim loom Maal!"},{"text":"Kasutan suhtlemiseks heli."},{"text":"Ô∏è Tilastan vett peas olevast august."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§rvikas r√ºhm mereloomi, kes loovad veealuseid konstruktsioone. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ehitan kodusid paljudele kaladele."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."},{"text":"Ô∏è Sa leiad mind soojadest ja madalatest vetest."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Korall","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen suur kiskja, kellel on palju hambaid ja maine, et olen hirmus, kuid mitte k√µik minusugused ei ole ohtlikud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kalat√º√ºp."},{"text":"M√µned arvavad, et olen hammaste t√µttu hirmus."},{"text":"Elan ookeanis, aga ma ei ole vaal."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Barracuda","isCorrect":false},{"label":"M√µ√µkkalad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen suur h√µljuv j√§√§t√ºkk ookeanis. V√µin olla v√§ga ohtlik laevadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."},{"text":"Ma v√µin laevad uputada, kui need mind tabavad."},{"text":"Enamik minust on vee all peidus."}],"options":[{"label":"J√§√§m√§gi","isCorrect":true},{"label":"Liustik","isCorrect":false},{"label":"Sea stack","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen v√µimas loodusj√µud, mis v√µib p√µhjustada tohutuid laineid ja kahjustada rannajoont. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen tormi t√º√ºp."},{"text":"Ma v√µin p√µhjustada √ºleujutusi."},{"text":"Ô∏è Tugevad tuuled on osa minust."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Maav√§rin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen s√ºgav ja pime koht ookeanis, kuhu j√µuab v√§ga v√§he valgust. Siin elab palju kummalisi olendeid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga kaugel maas."},{"text":"M√µned loomad teevad siin oma valguse."},{"text":"Ô∏è Seda on v√§ga raske uurida."}],"options":[{"label":"Tidal bassein","isCorrect":false},{"label":"Korallrahu","isCorrect":false},{"label":"S√ºgav meri","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Kannan rohelist krooni ja seisan k√µrgel, aga mul ei ole √ºldse jalgu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Annan varju p√§ikselisel p√§eval."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on s√§rav n√§gu ja armastan p√§ikest, p√∂√∂rdun selle poole, et seda j√§rgida, kuni p√§ev on tehtud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti kollane."},{"text":"‚òÄÔ∏è P√µllumehed kasvatavad mind suurtel p√µldudel."},{"text":"Sa v√µid s√º√ºa minu seemneid."}],"options":[{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen punane, mahlane ja kasvan viinapuul. Olen salatites lemmik ja maitsen nii jumalikult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti salatites."},{"text":"Minu v√§rv on punane."},{"text":"Kasvan viinapuul."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad kroonlehed ning l√µhnavad magusalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kingitakse tihti kingituseks."},{"text":"Ole minu okaste suhtes ettevaatlik."},{"text":"Inimesed annavad mulle s√µbrap√§eval."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Kasvan maa all ja olen pikk ja oran≈æ, j√§nesed armastavad mind mugida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind."},{"text":"Ma olen terve, et s√º√ºa."},{"text":"T√µmbad mind maast lahti."}],"options":[{"label":"Redis","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen seeme, mis h√ºppab kohevaks maiuseks, mida sageli nauditakse filmides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen maitsev v√µiga."},{"text":"Alustan kernelina."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind kinos."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Maap√§hklit","isCorrect":false},{"label":"Uba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on pagasiruum, aga ma ei kanna riideid. Annan vilja, kui hooaeg lubab. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid s√º√ºa minu puuvilju."},{"text":"Minu pagasiruum on valmistatud puidust."},{"text":"√ïitsen kevadel."}],"options":[{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Viljapuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Ma olen k√∂√∂givili, aga inimesed arvavad, et ma olen puuvili. Mul on seemned sees ja kasvavad peale seda, kui lill muutub kollaseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ."},{"text":"Inimesed nikerdavad mind Halloweenil."},{"text":"Sa v√µid minust pirukat teha."}],"options":[{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen tugeva l√µhnaga roheline lehttaim, mida tihti kasutatakse pitsa ja pasta maitsestamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tunnen v√§ga l√µhnavat l√µhna."},{"text":"Mind kasutatakse Itaalia toiduvalmistamisel."},{"text":"Mul l√§heb tomatikastmega h√§sti."}],"options":[{"label":"Petersell","isCorrect":false},{"label":"Basiil","isCorrect":true},{"label":"Mint","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis elab k√µrbes ja millel on lehtede asemel teravad n√µelad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma ei vaja eriti vett."},{"text":"Mind leidub tihti Arizonas."},{"text":"Mu n√µelad kaitsevad mind."}],"options":[{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}